黎智英：李克強習近平權鬥激烈 中國處境非想像中穩定

香港壹傳媒創辦人黎智英接受本台專訪，表示當「港版國安法」來到，那將是「香港的末日」。（視頻截圖）

香港壹傳媒創辦人黎智英接受本台專訪，表示當「港版國安法」來到，那將是「香港的末日」。他說，此時香港需要外國，尤其是美國的支持，相信美國總統特朗普可以救香港。黎智英指，香港人無須要介意在兩國角力之下成為棋子。他建議美國，先制裁中國之後香港，香港將會得益。黎智英又指，中國內部並非想像中穩定，中共權鬥激烈，香港的抗爭仍有希望。他個人定必與港人共同進退，即使失去生命也不會離開「從12歲拿著一元」就開始闖蕩的香港。（胡凱文 報道）

黎智英周三（10日）在接受本台國粵語雙語專訪時表示，香港需要「外國勢力」，因為香港站在西方的民主與中共的獨裁這場冷戰的前線，西方需要保護香港。

黎智英說，一旦設立「港版國安法」，港人定必惶恐緊張。他希望外國採取實際行動，例如制裁中共，對其施加壓力，令「國安法」即使被訂立，但執行上亦不會嚴厲。在中共外強中乾的情況下，加上外國的支持，他覺得港人的抗爭仍然有一絲希望。

黎智英說：有很多香港人準備留在這裡，無論如何抗爭到底，希望在美國，甚至歐洲國家，英國等其他歐洲國家的支持下，我們能夠保住法治和自由。這並非沒有可能的，因為現在中國的處境不是我們覺得般穩定，好像李克強唱反調，你就知道他們（中共）下面的權鬥。所以現在很重要的是，外國在這個時候盡量給中國壓力，再給中國制裁，阻擋（中國）每一個專橫的做法。

黎智英又說，香港作為國際金融中心，是中國一隻「會生金蛋的鵝」。他指，中國在新冠肺炎疫情問題上，引起不少國家的反感，在這種情況下，中國本來可以靠香港去跟外國做生意，但中國反而更加獨裁，更加嚇走了在港的商人。他慨嘆香港經此一役，恐怕以後都不能重建金融中心地位。

黎智英說：做生意的人走了，所有人都是能幹的人，是社會的中流砥柱，是專業的人，（香港）失去了做生意的人。為甚麼上海做不到（金融中心）呢？因為沒有法治。中國總是想支持上海代替香港，但到今日都代替不到，因為上海沒有法治，沒有財經中心的地位，沒有互信亦沒可能有這些人才，因為如果我做生意要賄賂才可以做到，我為甚麼要做？有能力的人，怎會去那些地方工作？

不少港人都擔心黎智英的安危及去留，對此，黎智英在專訪中回應說，他早已決定不理後果抗爭到底，因為如果顧慮後果，便會產生恐懼，他就做不到抗爭。黎智英甚至表示，即使失去生命亦在所不惜，因為回想自己12歲時，拿著一元闖香港，再建立自己的生意，現在的一切都是香港給予他的，所以他亦不會離開香港這個家，並會與港人共同進退。

黎智英說：當國安法來了，是香港的末日，你不會再見到過去的香港，你不會再享受到法治，你不會再享受到自由。你要離開，無論你怎樣愛這個地方，都無可奈何，亦沒有人應該去阻擋你。或者有些人覺得算數了，國安法來到我就做大陸人，沒有自由，我有得吃、有得穿、有得歡樂，我就算了，我亦不會怪你，但是我會抗爭到底。

至於壹傳媒的員工或身邊人的將來，他表示，「自由就是沒有人可以叫你留低或離開」，如果同事要移民，他會送上祝福。他又希望美國可以考慮接收這批港人，亦希望英國可以給予1997年後出生、沒有持英國國民海外護照（BNO）的年輕人有居留的機會。

去年7月，香港爆發「反送中」運動期間，黎智英曾與美國副總統彭斯及國務卿蓬佩奧會面。

最正確係呢句

香港需要「外國勢力」，因為香港站在西方的民主與中共的獨裁這場冷戰的前線，西方需要保護香港。

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

唔好沉迷喺權鬥啦

其實佢地鬥定唔鬥同我地冇乜關係

up

仲講權鬥，我屌你老母
腳踏實地啦